[Клиентская документация](https://gitlab.com/xquanto/docs#%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F)

[[_TOC_]]

<!-- * Аккаунт - текущее состояние
	* Портфель
	* Бандл
	* Позиция
	* Финансовый результат портфеля
 -->

## Аккаунт - текущее состояние

### Портфель

В момент времени в аккаунте может быть только один текущий портфель, который характеризуется:

* `total_rpl` - реализованная прибыль в валюте аккаунта
	- `rpl` - накопленная реализованная прибыль
	- `maker_fee` - комиссия мэйкера
	- `taker_fee` - комиссия тэйкеа
	- `swap` - накопленная разница по свопу валюта аккаунта/доллар
	- `refinance` - рефинансирование для бессрочных контрактов
* `total_upl` - не реализованная прибыль в долларах
	- `upl` - не реализованная прибыль по позициям
	- `swap_upl` - накопленная разница по свопу валюта аккаунта/доллар
* `cross_margin` - кросс-обеспечение:
	- `init_cross_margin` - начальное кросс-обеспечение
	- `main_cross_margin` - поддерживающее кросс-обеспечение
* `solid_balance` - твёрдый баланс акаунта по сумме внешних сальдо и сальдо закрытых портфелей
* `account_index_score` - курс валюты аккаунта к доллару
* `leverage` - среднее плечё всех бандлов

Реализованная прибыль для портфеля - кумулятивное значение финансового результата закрытых позиций с момента его открытия.
Не реализованная прибыль - оценка финансового результата по ценам маркировки.

Вся реализованная прибыль: накопленная реализованная прибыль, комиссии, своп и рефинансирование,
вычисляются в валюте аккаунта, а не реализованная прибыль и обеспечение всегда считаются в основной валюте - в долларе.

По факту открытия (появление первой открытой позиции) и закрытия, логируется состояние портфеля.

В разработке: ~~Портфель логируется совместно с бандлом и позицией по факту открытия или закрытия любой позиции, 
и каждый 15 минут после формирования портфеля.~~

Подробней о [реализованной и не реализованной прибыли](exec.md) и
[доступных средствах](available-funds.md#баланс-и-доступные-средства)


### Бандл

Бандл - обеъединение всех позиций на одну-кросс пару,
на основании которого производится оценка рисков и принимается решение о ликвидации.

* `total_rpl` - реализованная прибыль в валюте аккаунта
	- `rpl` - накопленная реализованная прибыль
	- `maker_fee` - комиссия мэйкера
	- `taker_fee` - комиссия тэйкеа
	- `swap` - накопленная разница по свопу валюта аккаунта/доллар
	- `refinance` - рефинансирование для бессрочных контрактов
* `total_upl` - не реализованная прибыль в долларах
	- `upl` - не реализованная прибыль по позициям
	- `swap_upl` - накопленная разница по свопу валюта аккаунта/доллар
* `cross_margin` - кросс-обеспечение:
	- `init_cross_margin` - начальное кросс-обеспечение
	- `main_cross_margin` - поддерживающее кросс-обеспечение
* `margin` - гарантийное обеспечение:
	- `init_margin` - начальная гарантийное обеспечение, без учёта покрытия
	- `main_margin` - поддерживающее гарантийное обеспечение, без учёта покрытия
* `account_index_score` - курс валюты аккаунта к доллару
* `main_cover_long_usd` - покрытие действющие на длинные позиции
* `main_cover_short_usd` - покрытие действующие на короткие позиции
* `leverage` - плечё бандла
* `limit_min_price` - нижняя цена спот ликвидации
* `limit_max_price` - верхняя цена спот ликвидации
* `delta` - дельта и прочие греки

Оценка рисков, в виде кросс-обеспечения производится с учётом покрытия всех позиций,
и как следствие вычисляется плечевой коэффициент и уровни ликвидации.

Например: 5 купленных мартовских фьючерсов и 5 проданных июньских фьючерсов на одну кросс-пару,
в минимальной степени зависит от движения спот, так как цены маркировки на оба контракта напрямую зависят от 
взвешенного индекса спот-цены, и это же учтено в ценах ликвидации.

Подробней об [оценки кросс-маржи бандла](margin.md#бандл), [греках](greek.md#греки)
[уровнях ликвидации](liquidation.md#оценка-уровней-ликвидации) и
[плечевом коэффициенте](liquidation.md#оценка-плеча-бандла)


### Позиция

Позиция - состояние связанной с только с одним конкретным контрактом,
в котором отражены все данные для учёта финансового результата и гарантийного обеспечения:

* `total_rpl` - реализованная прибыль в валюте аккаунта
	- `rpl` - накопленная реализованная прибыль
	- `maker_fee` - комиссия мэйкера
	- `taker_fee` - комиссия тэйкеа
	- `swap` - накопленная разница по свопу валюта аккаунта/доллар
	- `refinance` - рефинансирование для бессрочных контрактов
* `total_upl` - не реализованная прибыль в долларах
	- `upl_first` - не реализованная прибыль
	- `upl_second` - не реализованная прибыль по второй кросс-паре (для композитного контракта)
	- `swap_upl` - накопленная разница по свопу валюта аккаунта/доллар
* `margin` - гарантийное обеспечение:
	- `init_margin` - начальное гарантийное обеспечение, без учёта покрытия
	- `main_margin` - поддерживающее гарантийное обеспечение, без учёта покрытия
* `buying_quantity` - количество на покупку 
* `selling_quantity` - количество на продажу
* `long_quantity` - длинная позиция (`short_quantity` == 0)
* `short_quantity` - короткая позиция (`long_quantity` == 0)
* `account_index_score` - курс валюты аккаунта к доллару
* `main_cover_long_usd` - покрытие действющие на длинные позиции
* `main_cover_short_usd` - покрытие действующие на короткие позиции
* `delta` - дельта и прочие греки


### Финансовый результат портфеля

Финансовый результат портфеля, выраженный в `total_rpl`, на момент закрытия будет отражён в 
в торговом сальдо субсчёта, и участвует в формировании твёрдого баланса нового портфеля.

Подробней о [балансе торгового субсчёта](account.md#твёрдый-баланс-торгового-субсчёта)
